有冇人都鍾意儲股收息？

其實上一代經濟起飛, 要致富, 買樓收租, 買鋪收租
我識一個阿叔, 他都是基層出身, 和親戚在九十年代在銅鑼灣夾份買鋪收租, 1x年賣了鋪位, 現在幾千家身家

又或者買穩定有增長的實業的股份, 如長實, 匯豐, 新鴻基, 中電等
80年代起, 每個月有錢便買, 每年股價升和有股息收
真人真事, 有些上左年紀的人便是這樣每個月做這個簡單的動作便發達了

簡單總結
上一代(50, 60後), 往往因為賭, 黃, 大洗, 毒(排名有先後), 把錢用晒
好多時窮人都不是大洗, 但往往把錢用晒
而稍有學識/眼光/常識的人, 就把錢用來買可以錢變錢的東西. 時間日子一久, 距離便愈來愈大
其實上一代經濟起飛, 買一些正路和正常的東西, 都已經年年錢搵錢. 現在這個年代則周圍都是騙局, 和上一代很不同

————————————
樂觀sir都推介咁做

講得岩
每個月都儲股 收息
可惜股息被要求拎去旅行

上一代(50, 60後), 往往因為賭, 黃, 大洗, 毒(排名有先後), 把錢用晒
好多時窮人都不是大洗, 但往往把錢用晒
而稍有學識/眼光/常識的人, 就把錢用來買可以錢變錢的東西. 時間日子一久, 距離便愈來愈大
cannot agree more
屋企人成日賭錢 結果就退休都仙都唔仙下

最撚好笑係
啲死老嘢調番轉話後生玩股票係賭錢
咁過大海 游乾水 進貢馬會呢啲又點計

老母識儲錢
所以草根階層都捱到兩層樓
好佩服

之前d樓咁平 點同

講係咁講
但同時好多其他草根淨係識亂咁fing錢又攞去賭

窮人特質

1. 對至親仔女刻薄至極 用/食好少少就要日屌夜屌 平時成日計埋d縮數虐待自己仔女
但對支那蝗親戚就死要面扮大方 自己窮到無飯開貼錢比蝗親戚

2. 極怕負債 叫佢地做按揭買樓就話唔敢揹條債上身 計完數又話個個月比幾千蚊利息銀行賺好on居
但賭錢賭輸左借貴利財仔時又變左唔識計數

3. 極怕持有現以外任何資產 叫佢買股票 跌左零點幾%就好似你殺佢全家咁 更莫講話買樓 淨係識迴避風險
但過大海賭錢/打麻雀/馬會時絕不手軟長輸長買

股票係長時間眼界考驗
馬會賭輸就係賭輸
識玩一定玩 股票

儲緊

以前既話係買樓好過

我身邊都好多八十後但好撚老土, 一講股票,

就話你投機乜柒, 又話自己唔會玩"呢D野"

講多都廢事, 由佢地拎住越黎越唔見駛嘅現金啦, 哈

個個都咁醒既時候...仲邊有窮人

345

其實咁都唔錯，即係每年有人請去旅行

儲還儲又唔好逼得自己太緊咁先可以長久

我儲美股，好多大公司真係每年加派息

仲多過人工加得個幾%

波音 3M
指數成分股大把好公司
買佢哋股票又唔使搞到月供咁撚麻煩

情況類似，當年呀爺個代同幾個兄弟做生意叫購到錢，咁佢將賺既錢投放落票股巿場。到後期己經 Feel 到個行業息微，之後把心一橫賣盤套現投入股票巿場。去到我老豆個代己經睇到分別，佢既叔伯有 D 自己開檔野，當然有成功有失敗。去到我個代雖然唔算大富大貴，但起碼叫做中規中矩。我既堂叔既有部份發大達，住緊獨立屋有司機接送，環境差既要住公屋申請綜緩。

高質post

咩年代啊
大貓
銀行股買WFC啦

我都想每月有錢剩去買股票
我而家可能要儲一年先有啲餘錢去買一手煤氣
供樓搞到冇乜多餘錢去買股票